1. Экранирование это способ размещения внутри литерала символа окончания литерала. Используется для написания логических символов в строках.
2. Функция обьявляется словом function затем имя(параметры) {тело функции}.
3. Hosting предполагает собой доступ к переменным до их определения, тоесть переменные а также функции поднимаются вверх своей области видимости, благодаря чему можно ссылаться на них до самого определения в коде.